【阿拉伯】伊拉克貼圖區

其實好耐以前開過一次post，但荒廢多時

巴格達國際機場

離境大堂其實好靚

底格里斯河畔

巴格達中央車站

大膽

磨牙

先講少少前設，我去伊拉克係上年4月的事。

呢幅係ISIS (灰色部分) 在伊拉克全盛期的勢力圖，時間係2014年10月

呢一幅係我去伊拉克時的勢力圖

至於而家的勢力分佈圖，可以睇呢度：

由於戰爭重創伊拉克西部同北部，所以呢次行程集中在伊拉克南部。

留名

你係廣州飛巴格達？

lm

Lm

allah akbar

想知道巴打點拎到簽證，有冇去到Kurdistan？

LM

伊拉克真係一個好可惜嘅國家

我係香港經伊斯坦堡去巴格達

我係跟呢個團去：

佢同我搞晒所有野

真正既男人

Btw, 係冇上到Kurdistan
由巴格達上Samarra, 之後南下到Uruk就折返上巴格達走人

我都想去，但d手續好似好煩，又難溝通

好以又爛尾收場

我好想去great mosque of Samara

之前去旅行都特登去aoc o既世界奇觀
而great mosque of Samara 就係撒拉森o既世界奇觀

佢個叫拜塔去到今日都係全個城市最高嘅建築物

留名 果邊d人對你點？

聽講自由行要去呢個地方好危險，因為那邊的軍警對外國人特別敏感，每次去到都會懷疑你係恐怖分子拘留你幾日，15年大陸就係有條友去呢到，比人捉左去坐監上埋新聞，兩星期左右比中國外交部接番出黎

加速

其實自由行去伊拉克(唔計Kurdistan)本身都好危險。

最危險我覺得唔係在於ISIS幾時有恐襲，
而係如果冇官員疏通，路過個個 checkpoint 都會截查你，要知週街都係checkpoints，
有D軍人甚至會借D去捉你去一二角老笠都唔定。

當地人的熱情可同伊朗比，但因為跟團冇得同佢地有太多交流。

巴格達周街都係checkpoints, 塞車係好閒的事

當年Saddam 興建的兩伊戰爭烈士紀念館，今日變成力數其罪狀的博物館，同將佢同ISIS首腦擺埋一齊

不得不說，伊拉克最通用的插頭，居然係我地香港用的英式三腳插

真係估佢唔到

hi 王艾雲

推下先

點解唔自由行?

好難自由行架，
要先去中國領事館 (當然揸BNO就搵英國)搞外交部批文，
之後拎張批文去伊拉克領事館 （最近都要上北京） 搞簽證先有機會自由行。

前總統Saddam銅像的位置，本來都仲有個底座留低，當日所見成個廣場都比人鏟起晒

巴格達市集一大街，岩岩落完雨黎。
係呀，伊拉克係會落雨架，聽講落起上黎巴格達會水浸。

有咩好食？

多啲文就好

底格里斯河
人類文明嘅起源

除左巴格達，有冇去巴士拉、希拉果d城市

巴士拉就唔夠時間去，希拉就有去
其他去過嘅仲有卡爾巴拉、納傑夫、薩瑪沃

留名先

呢個勁想去 諗起以前打機

VIETNAM大戰?

其實大半個中東都係用英式三腳
去過UAE, 阿曼, 巴林, 約旦都係用呢隻
以色列有D旅館都係

果時去約旦住過三間HOSTEL都唔覺有三腳，
反而伊拉克就間間都有

Adhamiyah：遜尼派清真寺，門口就有部特種部隊裝甲泊在門口

Kadhimiya：什葉派聖地，與Adhamiyah只有一河之隔，呢個位有時會發生教派衝突

大佬 加速

點難法?

淨係中國外交部張批文，
都要喺大陸有特殊身分先會批到

lm
樓主邊間團去？

呢一間

留名支持

多唔多機會同當地人傾偈？英文程度如何？

同埋公司網頁見有去埋Najaf 呢個聖地，其實個度俾唔俾非教徒入去？定只係影相？

兩個月前去左約旦（Amman, Petra）都唔覺有三腳，反而通用係歐洲兩腳圓插

多唔多機會同當地人傾偈？
在伊拉克南部，我地同當地人的交流會多D。
相比巴格達、薩拉丁省、安巴爾省果時，好多時買野同當地人交流都要由隨行軍警代勞，好似去北韓咁。但聽講而家巴格達情況係好D。

英文程度如何？
大多數伊拉克人，不論男女老幼，都係唔多識英文。

同埋公司網頁見有去埋Najaf 呢個聖地，其實個度俾唔俾非教徒入去？定只係影相？
非教徒唔比入去，入到去亦都唔比影相。
咁呢個就好我睇你個隨行政府官員同寺內人員爭取到幾多野，
最盡見過可以入去任意影相，但都係唔可以入墓室內。

巴格達市內除了有checkpoint 外，就係有呢一類由石屎砌成的瞭望台

同埋好多路口都有呢一種警車停泊。

巴格達Book Market，呢度係我咁多日唯一搵到有postcard 賣的地方，
而且有D postcard 仲係薩達姆時期支國旗。
可惜係該批postcard 全部寄失晒⋯⋯

萬幾蚊好貴

萬幾蚊？你係指⋯⋯
個團而家最平都2400英鎊

屌 我無為意係GBP以為美金
咁咪仲乸利 會唔會有種比兩皮野黎呢d國家既感覺

咁又唔會，咪當係請個保鑣做九日VIP囉，呢D野都係一生人一次。
其實兩皮唔算貴啦，去阿富汗仲乸利，
淨係去Kabul, Bamiyan, Herat都坐底都3皮 ( 唔包香港飛Kabul 同簽證費 )

BTW，我果時平少少既，只係2170英鎊，仲有1兌9.2港幣。
加價係因為成日比伊拉克當局，局去住貴酒店

回應返呢個問題先，在伊拉克基本上餐餐都係燒肉串、薯條、沙律。
因為我地係非常少有的遊客，佢地驚死我地食唔飽，份量亦都非常多。

呢個係前菜，一人份

之後就係原隻燒雞

有時會係串燒＋薯條

份量最痴線的一餐係每人一ＳＥＴ呢Ｄ

當然唔少得一杯阿拉伯茶

其實呢個先係伊拉克特產：Masgouf (燒底格里斯河鯉魚)

點溝通? 講英文?

用google translate譯返佢地阿拉伯文
我估

味道如何？
阿拉伯茶咩味？

英文去到係好少人會識講，要用肢體語言。

味道都算係正常，係乾左少少。
佢個Masgouf其實唔錯，比起埃及D魚陣臭味，伊拉克呢味名菜算係咁。

至於阿拉伯茶，除非你係去D 4-5星級酒店，否則都係用Lipton 沖，但就會落好多糖

支持艾倫

強貼留名

利申：依家係約旦用緊香港三腳插叉緊電

雖然好貴，但呢d國家一生人去一次都幾難忘

高質post

話唔定過多十年八載會好似伊朗咁熱門呢

恐怖主義扎根得太深，要和平十年內太難，真係想安全咁熱門可能要三十至五十年

伊朗雖然近年開始有d人去
但係香港都算極冷門啦
鬼佬黎講我估都好冷

但伊拉克係究極冷門
我諗人生可以去一次伊拉克阿富汗西非呢d都算係個成就

同敍利亞一樣，仲係四大文明之首，
變左痴線佬聚集地方

而家伊朗Isfahan, Kashan呢D聽講都成街強國人，伊朗而家唔算冷門。

人生去一次伊拉克阿富汗西非 <---- 呢個都係我目標之一

我上年去伊朗又冇話成街強國人喎
我地仲好似珍禽異獸咁去到邊都俾人望
遊客唔多 而且都係鬼佬為主

伊拉克國家博物館曾經係2003年關閉，至2015年2年再重開。

在2014年1月摩蘇爾博物館進行裝修工程，將該館藏四分之三搬到巴格達的伊拉克國家博物館。
同年6月摩蘇爾博物館落入ISIS手上⋯⋯

亞述的守門神 Lamassu

古蘇美爾的王室竪琴

一個女仔跟團建唔建議

其實冇咩問題，係入清真寺有時要同男人分開門口入。
著長袖衫褲，入清真寺戴埋條頭巾實冇問題

繼續都係巴格達市內
伊拉克烈士紀念館: 紀念兩伊戰爭的死難者

薩達姆清真寺：全世界最大的爛尾清真寺

巴格達最新的商場：BAGHDAD MALL
在2017年尾開幕，入面聽講有ZARA OUTLET

位於綠區內的Victory Arch，一般遊客同埋普通當地市民只能遠觀

你感覺依家危唔危險？

我去果時係2017年4月，巴格達已經好幾個月冇爆炸，有少量checkpoint。
往西行到費盧傑外10公里氣氛都算平靜。南下去聖地就更平靜。
只係北上去 Saladin省就開始緊張，

有朋友今年1月去，checkpoint 數量再減少，而家都冇同行軍人一齊。
佢地話局勢係好轉緊，成個伊拉克係Kirkuk, Mosul, Diyala 仲有戰事外，其他都算平靜。

有無去 Najaf 睇伊瑪目清真寺

有